msgid ""
msgstr ""
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: jekyll-l10n\n"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
msgid "Configuring Your Application"
msgstr "配置你的应用程序"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"The content of this guide and been revised and split into additional topics. Please check the\n"
"<<additional-information,Additional Information>> section."
msgstr "本指南的内容已经过修订，并分成了更多主题。请查看 xref:additional-information[附加信息] 部分。"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Hardcoded values in your code are a _no-go_ (even if we all did it at some point ;-)).\n"
"In this guide, we will learn how to configure a Quarkus application."
msgstr "代码中的硬编码值是 _不允许的_ （即使我们都曾这样做过;-)）。在本指南中，我们将学习如何配置 Quarkus 应用程序。"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
msgid "Prerequisites"
msgstr "先决条件"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
msgid "Solution"
msgstr "解决方案"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
msgid ""
"We recommend that you follow the instructions in the next sections and create the application step by step.\n"
"However, you can go right to the completed example."
msgstr "我们建议您按照下一节的说明逐步创建应用程序。然而，您可以直接转到已完成的示例。"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
msgid "Clone the Git repository: `git clone {quickstarts-clone-url}`, or download an {quickstarts-archive-url}[archive]."
msgstr "克隆 Git 仓库: `git clone {quickstarts-clone-url}` ，或下载一个 {quickstarts-archive-url}[存档] 。"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid "The solution is located in the `config-quickstart` link:{quickstarts-tree-url}/config-quickstart[directory]."
msgstr "解决方案位于 `config-quickstart` link:{quickstarts-tree-url}/config-quickstart[目录] 中。"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid "Create the Maven project"
msgstr "创建 Maven 项目"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
msgid "First, we need a new project. Create a new project with the following command:"
msgstr "首先，我们需要一个新的项目。使用以下命令创建一个新的项目:"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid "It generates:"
msgstr "它能产生"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
msgid "the Maven structure"
msgstr "Maven的结构"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid "a landing page accessible on `http://localhost:8080`"
msgstr "在 `http://localhost:8080`"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid "example `Dockerfile` files for both `native` and `jvm` modes"
msgstr "`native` 和 `jvm` 模式的 `Dockerfile` 文件示例"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
msgid "the application configuration file"
msgstr "应用程序的配置文件"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
msgid "Create the configuration"
msgstr "创建配置"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"A Quarkus application uses the https://github.com/smallrye/smallrye-config[SmallRye Config] API to provide all\n"
"mechanisms related with configuration."
msgstr "Quarkus 应用程序使用 link:https://github.com/smallrye/smallrye-config[SmallRye Config] API 提供与配置相关的所有机制。"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"By default, Quarkus reads configuration properties from <<config-reference.adoc#configuration-sources,several sources>>.\n"
"For the purpose of this guide, we will use an application configuration file located in `src/main/resources/application.properties`."
msgstr "默认情况下，Quarkus 会从 xref:config-reference.adoc#configuration-sources[多个来源] 读取配置属性。在本指南中，我们将使用位于 `src/main/resources/application.properties` 的应用程序配置文件。"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid "Edit the file with the following content:"
msgstr "编辑文件，内容如下"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid "application.properties"
msgstr "应用程序属性"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid "Create a REST resource"
msgstr "创建 REST 资源"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid "Create the `org.acme.config.GreetingResource` REST resource with the following content:"
msgstr "创建 `org.acme.config.GreetingResource` REST 资源，内容如下："

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid "Inject the configuration"
msgstr "注入配置"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Quarkus uses https://microprofile.io/project/eclipse/microprofile-config[MicroProfile Config] annotations to inject the\n"
"configuration properties in the application."
msgstr "Quarkus 使用 link:https://microprofile.io/project/eclipse/microprofile-config[MicroProfile 配置] 注解在应用程序中注入配置属性。"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"You can use `@Inject @ConfigProperty` or just `@ConfigProperty`. The `@Inject` annotation is not necessary for\n"
"members annotated with `@ConfigProperty`."
msgstr "您可以使用 `@Inject @ConfigProperty` 或只使用 `@ConfigProperty` 。对于使用 `@ConfigProperty` 注释的成员，无需使用 `@Inject` 注释。"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid "If the application attempts to inject a configuration property that is not set, an error is thrown."
msgstr "如果应用程序试图注入未设置的配置属性，就会产生错误。"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid "Edit the `org.acme.config.GreetingResource`, and introduce the following configuration properties:"
msgstr "编辑 `org.acme.config.GreetingResource` ，并引入以下配置属性："

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid "If you do not provide a value for this property, the application startup fails with `jakarta.enterprise.inject.spi.DeploymentException: No config value of type [class java.lang.String] exists for: greeting.message`."
msgstr "如果不为该属性赋值，应用程序启动失败时会显示 `jakarta.enterprise.inject.spi.DeploymentException: No config value of type [class java.lang.String] exists for: greeting.message` 。"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid "The default value is injected if the configuration does not provide a value for `greeting.suffix`."
msgstr "如果配置没有提供 `greeting.suffix` 的值，则注入默认值。"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid "This property is optional - an empty `Optional` is injected if the configuration does not provide a value for `greeting.name`."
msgstr "该属性为可选属性--如果配置未提供 `greeting.name` 的值，则会注入空 `Optional` 。"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid "Now, modify the `hello` method to use the injected properties:"
msgstr "现在，修改 `hello` 方法以使用注入的属性："

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Use `@io.smallrye.config.ConfigMapping` annotation to group multiple configurations in a single interface. Please,\n"
"check the https://smallrye.io/smallrye-config/Main/config/mappings/[Config Mappings] documentation."
msgstr "使用 `@io.smallrye.config.ConfigMapping` 注释可将多个配置组合到一个界面中。请查看 link:https://smallrye.io/smallrye-config/Main/config/mappings/[配置映射] 文档。"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid "Store secrets in an environment properties file"
msgstr "在环境属性文件中存储秘密"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"A secret (such as a password, a personal access token or an API key) must not end up in version control\n"
"for security reasons. One way is to store them in a local environment properties (`.env`) file:"
msgstr "出于安全考虑，秘密（如密码、个人访问令牌或 API 密钥）不得在版本控制中出现。一种方法是将它们存储在本地环境属性（ `.env` ）文件中："

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid "Store the secret in the `.env` file in the project root directory."
msgstr "将密文保存在项目根目录下的 `.env` 文件中。"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid "The .env file"
msgstr ".env 文件"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid "Add the `.env` file to `.gitignore`."
msgstr "将 `.env` 文件添加到 `.gitignore` 。"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"`mvn quarkus:dev` automatically picks up the properties in the `.env` file,\n"
"similar to those in the `application.properties` file."
msgstr "`mvn quarkus:dev` 会自动获取 `.env` 文件中的属性，与 `application.properties` 文件中的属性类似。"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid "Update the test"
msgstr "更新测试"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"We also need to update the functional test to reflect the changes made to the endpoint.\n"
"Create the `src/test/java/org/acme/config/GreetingResourceTest.java` file with the following content:"
msgstr "我们还需要更新功能测试，以反映端点所做的更改。创建 `src/test/java/org/acme/config/GreetingResourceTest.java` 文件，内容如下："

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
msgid "Package and run the application"
msgstr "打包并运行该应用程序"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
msgid "Run the application with:"
msgstr "使用以下命令运行该应用程序:"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
msgid "Open your browser to http://localhost:8080/greeting."
msgstr "在你的浏览器中打开 http://localhost:8080/greeting 网页。"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Changing the configuration file is immediately reflected.\n"
"You can add the `greeting.suffix`, remove the other properties, change the values, etc."
msgstr "更改配置文件会立即反映出来。您可以添加 `greeting.suffix` 、删除其他属性、更改值等。"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
msgid "As usual, the application can be packaged using:"
msgstr "像往常一样，该应用程序能够使用以下方式进行打包:"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid "and executed using `java -jar target/quarkus-app/quarkus-run.jar`."
msgstr "并使用 `java -jar target/quarkus-app/quarkus-run.jar` 执行。"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
msgid "You can also generate the native executable with:"
msgstr "你也可以通过以下命令生成本地可执行文件:"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid "Programmatically access the configuration"
msgstr "以编程方式访问配置"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"The `org.eclipse.microprofile.config.ConfigProvider.getConfig()` API allows to access the Config API programmatically.\n"
"This API is mostly useful in situations where CDI injection is not available."
msgstr "`org.eclipse.microprofile.config.ConfigProvider.getConfig()` API 允许以编程方式访问配置 API。该应用程序接口主要用于无法注入 CDI 的情况。"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid "Configuring Quarkus"
msgstr "配置 Quarkus"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Quarkus itself is configured via the same mechanism as your application. Quarkus reserves the `quarkus.` namespace\n"
"for its own configuration. For example to configure the HTTP server port you can set `quarkus.http.port` in\n"
"`application.properties`. All the Quarkus configuration properties are xref:all-config.adoc[documented and searchable]."
msgstr "Quarkus 本身的配置机制与应用程序相同。Quarkus 为自己的配置保留了 `quarkus.` 命名空间。例如，要配置 HTTP 服务器端口，可以在 `application.properties` 中设置 `quarkus.http.port` 。所有的 Quarkus 配置属性都有 xref:all-config.adoc[文档记录并可搜索] 。"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"As mentioned above, properties prefixed with `quarkus.` are effectively reserved for configuring Quarkus itself and its\n"
"extensions. Therefore, the `quarkus.` prefix should **never** be used for application specific properties."
msgstr "如上所述，以 `quarkus.` 为前缀的属性实际上是为配置 Quarkus 本身及其扩展而保留的。因此， `quarkus.` 前缀 *绝不能* 用于应用程序特定属性。"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid "Build Time configuration"
msgstr "构建时间配置"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Some Quarkus configurations only take effect during build time, meaning is not possible to change them at runtime. These\n"
"configurations are still available at runtime but as read-only and have no effect in Quarkus behaviour. A change to any\n"
"of these configurations requires a rebuild of the application itself to reflect changes of such properties."
msgstr "某些 Quarkus 配置仅在构建时生效，这意味着无法在运行时更改。这些配置在运行时仍然可用，但只是只读配置，对 Quarkus 行为没有影响。更改任何这些配置都需要重建应用程序本身，以反映这些属性的更改。"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid "The properties fixed at build time are marked with a lock icon (icon:lock[]) in the xref:all-config.adoc[list of all configuration options]."
msgstr "在构建时固定的属性会在 xref:all-config.adoc[所有配置选项列表] 中标上锁定图标（[lock]）。"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"However, some extensions do define properties _overridable at runtime_. A simple example is the database URL, username\n"
"and password which is only known specifically in your target environment, so they can be set and influence the\n"
"application behaviour at runtime."
msgstr "不过，有些扩展确实定义了 _可在运行时覆盖的_ 属性。一个简单的例子就是数据库 URL、用户名和密码，这些属性只有在目标环境中才是已知的，因此可以在运行时进行设置并影响应用程序的行为。"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid "Additional Information"
msgstr "其他信息"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid "xref:config-reference.adoc[Configuration Reference Guide]"
msgstr "xref:config-reference.adoc[配置参考指南]"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid "xref:config-yaml.adoc[YAML ConfigSource Extension]"
msgstr "xref:config-yaml.adoc[YAML 配置源扩展]"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid "https://github.com/quarkiverse/quarkus-vault[HashiCorp Vault ConfigSource Extension]"
msgstr "link:https://github.com/quarkiverse/quarkus-vault[HashiCorp Vault 配置源扩展]"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid "https://github.com/quarkiverse/quarkus-config-extensions[Consul ConfigSource Extension]"
msgstr "link:https://github.com/quarkiverse/quarkus-config-extensions[Consul ConfigSource 扩展]"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid "xref:spring-cloud-config-client.adoc[Spring Cloud ConfigSource Extension]"
msgstr "xref:spring-cloud-config-client.adoc[Spring 云配置源扩展]"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid "xref:config-mappings.adoc[Mapping configuration to objects]"
msgstr "xref:config-mappings.adoc[将配置映射到对象]"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid "xref:config-extending-support.adoc[Extending configuration support]"
msgstr "xref:config-extending-support.adoc[扩展配置支持]"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid "Quarkus relies on link:https://github.com/smallrye/smallrye-config/[SmallRye Config] and inherits its features:"
msgstr "Quarkus 依赖于 link:https://github.com/smallrye/smallrye-config/[SmallRye Config] 并继承了其功能："

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid "Additional ``ConfigSource``s"
msgstr "其他 `ConfigSource` s"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid "Additional ``Converter``s"
msgstr "其他 `Converter` s"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid "Indexed properties"
msgstr "指数化属性"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid "Parent profile"
msgstr "家长简介"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid "Interceptors for configuration value resolution"
msgstr "用于解决配置值问题的拦截器"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid "Relocate configuration properties"
msgstr "重新定位配置属性"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid "Fallback configuration properties"
msgstr "回退配置属性"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
msgid "Logging"
msgstr "日志"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid "Hide secrets"
msgstr "隐藏秘密"

#: _versions/3.27/guides/config.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"For more information, please check the\n"
"link:https://smallrye.io/smallrye-config/Main/[SmallRye Config documentation]."
msgstr "更多信息，请查看 link:https://smallrye.io/smallrye-config/Main/[SmallRye 配置文件] 。"
